想開始學琴 JJ插地求解答

早五六年有學過一兩個月 跟琴行
但因為屋企冇琴 成日要出去練覺得好麻煩 所以就放棄咗
而家想學返 想問初學跟琴行定私人好?
私人既話要點搵老師 我住得好偏僻 想搵返同區
另外就係今次學想買返部琴 但鋼琴又好撚貴
所以就諗住買二手鋼琴/數碼鋼琴
有冇巴打講下邊隻好或者有冇巴打屋企有琴唔要可以平讓俾我
利申唔使彈到好勁唔使考級 想彈下流行歌或者成日都會聽到既古典音樂咁

彈到成日聽到既古典

比個budget 睇下，負擔到既話我會建議Yamaha U1 或同grade 日本琴起步。

你住邊區，我冇教過人。如果住得近，你又唔介意我唔係專業既，大家當交流，得閒請我吃下飯就得。到你覺得我已經冇嘜教到你，就去搵私人教琴啦。

冇聽開唔識形容
類似卡農呢啲比較簡單既
同埋好想學識彈久石讓既summer呢個係咪高級啲?

日本琴郁啲四五萬 窮學生負擔唔起
加上上次失敗經驗 唔敢一黎就買咁貴
真係諗住買二手一萬樓下架咋
住東涌呀

晏啲去柏斯問下幾錢先

roland fp30 或yamaha P- 字開頭，抵玩，cum彈，靚聲
利申: classical、jazz、pop老師+出show撚+producer。

想賣左部琴，好晒位
強烈建議你買部細d既

有冇彈壞手勢既問題?
同埋價錢range係點

即係巴打你都覺得要買數碼琴?
其實大細我冇乜所謂
因為都係放廳
廳有部電子琴都係一直放係到鋪塵dum咗佢可以放到鋼琴

可以用電子琴學住先？
如果真係堅持到學落去先再買鋼琴都唔遲
雖然我都係中意鋼琴嘅手感多啲

Canon 唔難，彈熟同加少少技巧就會好聽。Summer 彈熟唔難，但係要好聽中間有多好多技巧，唔建議你噤急學尼首，先學千與千尋、天空之城會好D。學琴，彈琴既彈奏係緊要，但係唔及得同時聽自己彈成點重要。

🤦🏻‍♂️西南對東北，我住馬鞍山

呢幾個唔會。同埋who cares.你要做鋼琴家咩？

呢幾首我都鍾意呀
咁如果目標係呢啲
係咪用住數碼琴都夠頂?定係都係鋼琴好
我search過 我覺得數碼琴插headphone幾方便練
因為俾屋企人聽住練琴好尷 同埋好唔自在
但concern就係琴聲手感同鋼琴會唔會差好遠
同埋鋼琴好似話香港太潮濕唔多好打理?

手勢都係第一堂教既野 我諗唔使做鋼琴家都要學好既

咁你鍾意啦

去琴行練住先啦
我曾經都以為買左返屋企就會勤力d練
遲d想學既再買部電鋼琴啦，有得插耳機
唔係電子琴喎

其實所謂手勢，每部琴都唔同，彈開直身琴去彈三角琴都要時間適應。問題係電子琴對彈奏技巧既反應同聲音唔夠鋼琴真實，對你學習聆聽同控制彈奏有負面影響。如果你冇興趣去到噤深入既話，電子琴絕對無問題。

1. 電子琴對學控制彈奏既問題，睇上面我層樓

2. 要靜音，得電子琴同Yamaha 既靜音鋼琴（好貴）可以揀，如非必要，彈琴唔好要靜音，會影響你對琴聲同環境空間關係上既認識，又係會影響控制彈奏

3. 聲音、保養，電子琴係方便好多。唔使好似鋼琴要請師傅Tune，每半年就要比二三百。除非你會痴線到好似我噤，唔想等師傅，自己買工具Tune，一Tune就差唔多半日。

4. 我U1 唔插暖管，濕到爆都無問題。基本上Yamaha 完全唔會有問題，Kawai 會差少少但係好聲過Yamaha。大陸，東南亞琴同Kawai差唔多，但係走音問題嚴重，分分鐘衰聲過同價位電子琴，要撞手神。歐洲琴要全年抽濕加暖管，但係手感、聲音日本琴無得比。